% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{vectorlogos}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
%\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{lete-sans-math}
%\setmainfont{Lato}
%\setsansfont{Lato}
\usepackage[boites]{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=L1 PPPE,matiere={[U14]},typedoc=TP,numdoc=01,mois=Novembre,annee=2024]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\usepackage{scratch3}
\urlstyle{same}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}


\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo=\faCat,type=TP,swap}
\part{Scratch, et théorème de Pythagore}%<maincolorTitreMarron,logo=\faCat,type=\DonneesTypeDoc,swap>

\medskip

\begin{cscratch}[Compteur=false]
Le logiciel \logoscratch[alt], disponible et utilisable sur le site \url{https://scratch.mit.edu/} permet de s'initier à la programmation, avec un système de \frquote{briques} !
\begin{center}
	\includegraphics[height=3.5cm]{vignette_scratch}
\end{center}
\end{cscratch}

\begin{cidee}[Compteur=false]
Le but de cette première activité est de créer une séquence \logoscratch[alt] qui permet de vérifier si un triangle est rectangle en utilisant le théorème de Pythagore (réciproque ou contraposée). 
\end{cidee}

\begin{cscratch}[Compteur=false]
Voici les différentes briques que l'on peut utiliser pour la conception de ce programme !

\medskip

\hspace{1cm}
\begin{scratch}\blockinit{quand \greenflag est cliqué}\end{scratch}
\hspace{3cm}
\begin{scratch}\blockvariable{mettre \selectmenu{a} à \ovalnum{\quad}}\end{scratch}

\bigskip

\begin{scratch}\blocksensing{demander \ovalnum{Quelle est la longueur du plus grand côté de votre triangle ?} et attendre}\end{scratch}

\bigskip

\ovalmove{réponse}
\hspace{3cm}
\ovaloperator{\ovalnum{\quad} + \ovalnum{\quad}}
\hspace{2cm}
\booloperator{\ovalnum{\quad} = \ovalnum{\quad}}
\hspace{1cm}
\begin{scratch}\blockvariable{mettre \selectmenu{c} à \ovalnum{\quad}}\end{scratch}

\bigskip

\hspace{1cm}\begin{scratch}\blocksensing{demander \ovalnum{Quelle est la longueur du deuxième côté ?} et attendre}\end{scratch}

\bigskip

\hspace{5mm}\ovaloperator{\ovalnum{\quad} * \ovalnum{\quad}}
\hspace{20mm}
\begin{scratch}
	\blocklook{dire \ovalnum{\qquad} pendant \ovalnum{2} secondes}
\end{scratch}

\bigskip

\hspace{5mm}\begin{scratch}\blockvariable{mettre \selectmenu{b} à \ovalnum{\quad}}\end{scratch}
\hspace{1cm}
\begin{scratch}\blocksensing{demander \ovalnum{Quelle est la longueur du troisième côté ?} et attendre}\end{scratch}

\bigskip

\hspace{6cm}
\begin{scratch}
	\blockifelse{si \booloperator{\qquad} alors}
	{\blockspace[0.5]}
	{\blockspace[0.5]}
\end{scratch}
\end{cscratch}

\end{document}